請問港鐵站喺邊？

真人真事。

831 當晚，家住港島的李小姐 (化名)，約了朋友於她家附近的一間餐館吃晚飯。在前往餐館途中，她們遇上了兩個身穿示威者裝束的年青人...... 其實是十幾歲的孩子，當中一個向她問道：「請問港鐵站喺邊？」

這樣一問，李小姐呆了呆，然後指一指正確的方向，但她還是放心不下，於是問他們吃過飯沒有，並建議大家不如一起吃晚飯，兩個孩子猶疑了好一會，然後接納了李小姐的建議，幾個人就這樣結隊上餐館去。

進入餐館前，李小姐跟他們說：「不如你哋除低身上啲 gear 先，費事咁張揚，同埋唔好嚇親其他食客。」語畢，他們立即把裝備脫下，放入背囊，然後進入餐館。這家餐館不大，老闆和很多食客都稔熟，屬於人情味濃的小店，而且貼滿了反送中的標語，立場鮮明，所以李小姐才會建議一同到這裡用膳。

點餐的時候，老闆親自落單，而李小姐表明，這頓飯由她結賬，著孩子們不用客氣。話雖如此，孩子們還是相當害羞，只點了很少食物，老闆看在眼裡，感到不是味兒，然後對他們說：「即管叫嘢食，唔使佢請，呢餐我嘅！」孩子們連聲道謝。

席間，孩子們慢慢放下戒心，李小姐可以從交談中得知他們今年十四歲，住在將軍澳，當中有人從未踏足港島。

十四歲，自己從未到過港島區的孩子，在暑假完結前從老遠跑出來為香港抗爭，而他們連回家的路也找不到......「請問港鐵站喺邊？」一個看似簡單的問題，有誰聽了不心痛？

吃了一會，其中一位孩子說，他們還有朋友在外，問李小姐可否讓他們在店裡會合，李小姐說當然沒有問題，並叫他們在此吃過飯才一起回家。過了一會，孩子們的朋友到達 - 兩個 full gear 的孩子，其中一個仍手執鐵通...... 全店的人呆了，然後老闆叫他們坐下來吃東西。

飯後，孩子們再次道謝，老闆說幫他們 call 車，並叫他們把所有裝備留低，免得他們在回家途中發生任何狀況。他們最初不肯放棄裝備...... 是的，對於沒有收入的孩子來說，裝備就是他們的身家性命財產，而且他們自己也不知道下次何時才會來到港島，所以拒絕了老闆的要求，但老闆仍然堅持：「我俾錢你哋，你哋第時再買過...... 我唔想你哋喺我呢度食完飯之後出事！」

老闆這樣說，孩子們再沒有推搪的理由，就這樣接受了眾人的好意，平平安安回家去。

年輕人對你地唔住。

林鄭宣布撤回送中條例的六大陰謀

快啲同我入黎睇曬佢

推

屌你老母，睇到眼濕濕。

五大訴求，缺一不可。

香港人，加油。

香港人加油